<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on jalves.io</title>
    <link>http://jalves.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on jalves.io</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Apr 2019 08:34:00 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://jalves.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>O Macaco do Infinito e seu Algoritmo Genético</title>
      <link>http://jalves.io/posts/o-macaco-do-infinito-e-seu-algoritmo-genetico/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2019 08:34:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jalves.io/posts/o-macaco-do-infinito-e-seu-algoritmo-genetico/</guid>
      <description>Suponhamos o seguinte absurdo: em um universo paralelo, a terra é populada apenas por um macaco e uma máquina de escrever (Sim, você leu certo!) e toda a interação nesse universo ocorre apenas entre eles. Com suas habilidades primitivas, o macaco aperta aleatoriamente as teclas da máquina, gerando páginas e mais páginas de conteúdos aleatórios. Quais são as chances desses macacos acidentalmente escrever o livro Hamlet, de William Shakespeare, ou pelo menos parte dela?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon Redshift, seu data warehouse nas nuvens</title>
      <link>http://jalves.io/posts/amazon-reshift-seu-data-warehouse-na-nuvem/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 10:53:32 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jalves.io/posts/amazon-reshift-seu-data-warehouse-na-nuvem/</guid>
      <description>Uma das tendências tecnologicas de mais destaque atualmente é a ter uma operação cada vez mais focada na resolução dos problemas de negócio e consequentemente, menos ativa em seus &amp;ldquo;efeitos colaterais&amp;rdquo; como a administração de servidores e serviços, infraestrutura, etc.
  Amazon Redshift, seu data warehouse na nuvem 
Dito isso, empresas como Google, Microsoft e Amazon têm lançado produtos completos que atendem as companias sem a necessidade de um conhecimento profundo em áreas que não são o coração do negócio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mais uma introdução ao Business Intelligence</title>
      <link>http://jalves.io/posts/mais-uma-introdu%C3%A7%C3%A3o-ao-business-intelligence/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 15:31:46 -0200</pubDate>
      
      <guid>http://jalves.io/posts/mais-uma-introdu%C3%A7%C3%A3o-ao-business-intelligence/</guid>
      <description>Não seria legal se você tivesse alguém de confiança que pudesse te ajudar a tomar as mais variadas decisões? Por exemplo, digamos que queira trocar de carro e dentre muitas opções você se pergunta:
 Qual o melhor momento para se trocar de carro? Quais carros são boas opções para o longo prazo? Vale a pena comprar em outro lugar e pagar um reboque? Se sim, quais os lugares? Etc, etc, etc&amp;hellip;  E enquanto está paralisado pela complexidade e quantidade de opções, seu conselheiro lhe traz um relatório, com dados dos últimos 20 anos do mercado automotivo, detalhando preços, taxas, sazonalidades, tendências, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>